曾俊華眾籌日破210萬 民望實體化或有利選情發佈日期 : 2017-02-04

曾俊華眾籌日破210萬 民望實體化或有利選情發佈日期 : 2017-02-04

曾俊華表示，眾籌進度快得始料不及。

曾俊華拍片呼籲市民參與眾籌。

直至截稿時，曾俊華所獲的捐款已逾210萬。

【特首選戰】

市民手中沒有選票，但透過網上眾籌表達意見。特首參選人、前財政司司長曾俊華昨早正式啟動網上眾籌，他表示，發起眾籌是要讓市民有渠道表達對他的支持及心意，強調並非資金不足。截至今天凌晨1時，眾籌捐款已經突破200萬元，捐款者接近9,000名，即平均每人捐款約222元。有網民直言，沒有選票，只好捐錢以表支持。中文大學政治與行政學系高級講師蔡子強向《成報》表示，曾俊華利用眾籌將民望實體化，或有利選情。

本報港聞部報道

曾俊華的眾籌網站是在昨早10時30分起正式運作，但伺服器一度「死機」。曾俊華表示：「超過一萬人進入網站捐款，網站一時實在未能負荷這麼大的人流，未能提供應該做的服務，非常抱歉。」截至今天凌晨1時，眾籌捐款已經突破200萬元，捐款者接近9,000名，即平均每人捐款約222元。曾俊華在捐款金額突破了100萬元時，在社交網站facebook上傳了影片，他表示：「速度之快，我也『估唔到』，這亦反映出香港人對重建信任、團結社會，有非常迫切的期望。」

每人上限千元 伺服器曾「死機」

不少網民直言，手中沒有選票，唯有透過捐錢表達意見。網民「Cynthia Lee」表示：「已捐，畀唔到票你，唯有捐錢支持吓。」另一名網民「曾生」稱：「此時此刻，香港要團結要夢想；閣下值得支持。」甚至有網民笑言，由於伺服器一度「死機」，捐款實在難買過iPhone。

根據介紹，市民可透過支票或信用卡捐款，上限為1,000元。如果捐款多於1,000元的人士，需要提供姓名或名稱和地址。匿名捐款不可用作償付選舉開支，而有關款項會轉交公共性質慈善機構或慈善信託。

蔡子強接受《成報》訪問時表示，曾俊華的對手林鄭月娥昨午舉行「競選分享大會」，事前一般已預料會有不少政商界賢達到場，因此曾俊華昨早啟動眾籌，匯聚了自己的民望。他又稱，過往的特首選舉都是民望較高的候選人當選，而曾俊華利用眾籌可以將民望實體化，或有利選情。

眾籌概念源自「crowd funding」一詞，意即大眾籌資，向公眾募集項目資金。相對於傳統的融資方式，眾籌更為開放，能否獲得資金也不再是以項目的商業價值作為唯一標準。換言之，只要是公眾喜歡的項目，都可以通過眾籌方式獲得項目啟動的資金，亦即反映了大眾是否欣賞該眾籌項目。

IG追隨者破萬 感謝「拍住上」

另外，曾俊華昨晚更新了社交平台facebook及Instagram。他表示，其Instagram帳戶的追隨者（follower）數目已經突破一萬大關，又寫道：「夜闌人靜時，我偶爾會按進不同follower的帳戶看看。讚好我照片的，有在南港島綫完工後自豪地在車站外自拍的工程師、有分享每日校園生活、正準備應付DSE的考生、有參加馬拉松成功挑戰自我、上載衝線照的跑手。看着不同香港人的人生，雖然我不是親自認識大家，卻有一種不可思議的親切感。fb和IG中每一張臉、每一個Like，都是鼓勵我的原動力之一，感謝你們與我『拍住上』。」

曾俊華表示， 眾籌進度快得始料不及

好波

今日留名，佢會變成第二個貪曾

無問題，對中產有利

等睇捐左既人後悔

維園阿伯：眾籌呢類美國野，他一定就是美國派來搞亂香港的

123

。

你老味啦，睇金額定睇捐款人數呀？

品客邊忽好過梁振英？

人數係幾多？

萬幾

你老母屎忽